{
    "424": {
        "problem": "<보기>에서 설명하는 금융투자상품은?",
        "problemDetail": [
            "개별 주식이나 주가지수의 가격변동에 연동하여 사전에 약정된 조건에 따라 투자손익이 결정되는 파생결합증권이다. 파생상품을 내재하여 위험과 기대수익을 다양하게 설계할 수 있어, 해외에서는 구조화상품이라고 부르기도 한다. 약정한 조건을 기초자산의 가격이 상회/하회하면 약속한 수익을 지급하는 상품도 있으며, 주기적으로 기초자산의 가격을 평가하여 평가가격이 약정한 조건을 밑돌지 않으면 이자를 지급하고 투자원금을 조기 지급하는 상품도 있다."
        ],
        "problemSelect": [
            "우선주",
            "채권",
            "주가연계증권(ELS)",
            "선도거래"
        ],
        "answer": "3",
        "solutionDetail": "주가연계파생결합증권(ELS)는 개별 주식이나 주가지수의 주가변동에 연동하여, 약정한 조건에 따라 투자수익이 결정되는 파생결합증권이다. 원금보전형 Digital ELS는 약정한 조건을 기초자산 가격이 상회/하회하면 이자와 원금을 지급하고 그렇지 못하면 원금만 지급하는 상품이다. 조기상환 Step-Dow형은 주기적으로 기초자산의 가격을 평가하여 약정한 조건을 하회하지 않으면 만기이전이라도 이자와 원금을 지급하는 상품이다."
    },
    "435": {
        "problem": "기술적 분석 중 이동평균선에 대한 설명으로 가장 거리가 먼 것은?",
        "problemDetail": null,
        "problemSelect": [
            "이동평균을 구하는 방식은 단순산술평균부터 지수이동평균이나 기하이동평균 등 다양한 편이다.",
            "이동평균선은 해당 기간에 투자자들이 거래한 평균단가로 이해할 수 있다.",
            "이동평균선을 주가가 상향돌파하는 상황을 골든크로스(Golden cross)라고 하며 중요한 주식매도 신호로 인식한다.",
            "이동평균선보다 주가가 아래에 위치한 경우 기간 평균에 비해 주가가 낮게 형성되고 있음을 의미한다."
        ],
        "answer": "3",
        "solutionDetail": "이동평균선은 기술적 분석에서 중요한 보조지표이다. 일정 기간의 주가 평균치를 선으로 연결하여 현재의 주가와 비교하거나 이동평균선 자체의 흐름을 분석할 수 있다. \n이동평균선을 주가가 상향돌파하는 상황을 골드크로스로 부르며, 중요한 주식매수 신호로 인식된다. 반대로 이동평균선을 주가가 하향돌파하는 상황을 데드크로스(Dead Cross)라고 부르며, 중요한 주식매도 신호로 인식된다."
    },
    "442": {
        "problem": "캔들챠트에 대한 설명으로 가장 거리가 먼 것은?",
        "problemDetail": null,
        "problemSelect": [
            "시가보다 종가가 높다면, 캔들챠트의 몸통은 빨간색으로 표시된다.",
            "시가보다 종가가 높다면, 결과적으로 주가가 장중에 상승세를 보인 것이다.",
            "장중 고가와 저가를 캔들챠트의 몸통 위아래에 표시하여, 장중 가격 등락의 범위를 보여준다.",
            "캔들챠트의 위에서 아래까지의 길이가 길어질수록, 장중 가격 등락은 매우 적은 편으로 해석한다."
        ],
        "answer": "4",
        "solutionDetail": "국내 주식시장에서 활용하는 챠트는 대부분 캔들챠트이다. 일중에 관찰되는 시가와 고가, 저가와 종가를 한 개의 몸통에서 모두 표시할 수 있다. 국내에서는 시가보다 종가가 높다면 몸통을 빨간색으로 칠하고, 시가보다 종가가 낮다면 몸통을 파란색으로 표시한다. 장중 고가와 저가는 몸통 위아래에 선으로 표시한다. \n따라서 캔들챠트의 위에서 아래까지의 길이가 장중 가격 등락의 폭을 보여준다. 위에서 아래까지의 길이기 길어질수록, 장중 가격등락이 큰 편임을 알 수 있다. 캔들챠트는 일중 주가의 흐름과 변동성을 동시에 보여준다."
    },
    "445": {
        "problem": "펀드에 대한 설명으로 가장 거리가 먼 것은?",
        "problemDetail": null,
        "problemSelect": [
            "투자자의 투자자금을 자산운용회사가 운용하여 운용결과를 투자자에게 돌려준다.",
            "투자대상자산으로 주식, 채권은 물론 부동산이나 실물자산도 가능하다.",
            "자산운용회사가 펀드투자 수익을 보장해주기 때문에 원금손실위험이 없는 금융상품이다.",
            "투자자의 투자자금은 자산운용회사가 아닌 신탁회사가 보관한다."
        ],
        "answer": "3",
        "solutionDetail": "펀드는 실적배당형 상품이다. 운용회사는 운용의사결정을 하며, 각종 비용을 차감한 이후 운용성과를 투자자에게 제공하는 실적배당형 상품이다"
    },
    "446": {
        "problem": "인덱스 펀드에 대한 설명으로 가장 거리가 먼 것은?",
        "problemDetail": null,
        "problemSelect": [
            "주식형 인덱스펀드는 주가지수 수익률을 추종하는 금융투자상품이다.",
            "상장지수펀드(ETF)는 주로 인덱스펀드를 상장시켜 거래하는 펀드이다.",
            "주식형 인버스 인덱스 펀드는 주가지수가 하락할 때 수익이 발생한다.",
            "레버리지 인덱스펀드는 매일 포지션을 조정하며, 주가지수의 등락과 관계없이 동일한 수익률을 기대할 수 있다."
        ],
        "answer": "4",
        "solutionDetail": "레버지리 인덱스펀드는 매일 포지션을 조정하기 때문에 주가지수의 등락에 따라 투자성과가 달라진다"
    },
    "450": {
        "problem": "펀드의 종류와 유형에 대한 설명으로 가장 거리가 먼 것은?",
        "problemDetail": null,
        "problemSelect": [
            "적립식은 정기적으로 일정 금액을 펀드에 투자하는 방법이다.",
            "사모형은 불특정 다수에게 자금을 모집한다.",
            "폐쇄형은 투자기간 중 펀드의 환매가 불가하다.",
            "단위형은 투자기간이 정해져 있고 추가납입이 불가능하다."
        ],
        "answer": "2",
        "solutionDetail": "불특정 다수에게 자금을 모집하는 펀드는 공모펀드이다."
    },
    "452": {
        "problem": "대체투자에 대한 설명으로 가장 거리가 먼 것은?",
        "problemDetail": null,
        "problemSelect": [
            "안정적 수익을 얻기 위해 다양한 자산에 투자한다.",
            "자산가격의 방향성 뿐만 아니라 변동성에도 투자할 수 있다.",
            "원금손실위험이 없다.",
            "부동산이나 선박, 항공기 등에도 투자할 수 있다."
        ],
        "answer": "3",
        "solutionDetail": "대체투자도 투자위험이 있으며 손실이 발생할 수 있다. 전통적 투자와 다른 종류의 위험에 노출되어 있다. 예를 들어 변동성, 신용위험 등에 노출된다."
    },
    "454": {
        "problem": "PEF와 벤처캐피탈(VC)에 대한 설명으로 가장 거리가 먼 것은?",
        "problemDetail": null,
        "problemSelect": [
            "PEF는 소액 투자가 가능한 Public Equity Fund이다.",
            "PEF의 전략적 참여자는 경영참여를 통해 기업가치 제고를 추진한다.",
            "VC는 상장회사가 아닌 초기단계의 회사에 투자한다.",
            "VC는 기업공개(IPO), 매각 등을 통해 투자자금을 회수한다."
        ],
        "answer": "1",
        "solutionDetail": "PEF는 소액투자가 불가한 Private Equity Fund이다."
    },
    "458": {
        "problem": "부동산 투자에 대한 설명으로 가장 거리가 먼 것은?",
        "problemDetail": null,
        "problemSelect": [
            "부동산을 직접 매입할 수도 있고 자금을 대출해주고 안정적 이자를 추구할 수도 있다.",
            "일반적으로 투자기간이 길고, 대규모 자금이 필요하다.",
            "경기와 관계없이 꾸준한 수익을 얻을 수 있다.",
            "리츠(REITs)를 활용하여 간접투자할 수 있다."
        ],
        "answer": "3",
        "solutionDetail": "경기에 따라 손실을 볼 수 있다."
    },
    "459": {
        "problem": "헤지펀드 운용전략에 대한 설명으로 가장 거리가 먼 것은?",
        "problemDetail": null,
        "problemSelect": [
            "롱숏(Long-Short) 전략은 2개 이상의 자산의 수익률이 확대되거나 축소되는 것을 예상하고 매매하는 전략이다.",
            "이벤트드리븐(Event Driven) 전략은 기업의 인수합병 등의 특정한 이벤트를 앞둔 기업을 매매하는 전략이다.",
            "글로벌 매크로(Global Macro) 전략은 거시경제 전망을 기반으로 국가, 지역별 다양한 자산을 매매하는 전략이다.",
            "부실유가증권(Distressed Securities) 전략은 부도위험이 높아서 시장가격이 고평가된 증권에 투자하는 전략이다."
        ],
        "answer": "4",
        "solutionDetail": "부실유가증권은 저평가된 증권에 투자하는 전략이다."
    }
}